香港點解唔整租金管制？

咁就算點炒樓都冇用

賣地賣唔到高價 少好多收入

隨時仲推高個租金

應該強推交配管制

對商家不利政策 政府一概反對

其實大家想點管?

租金上限?加幅上限?
空置稅?
優先續租權?

自由市場，管你老母個閪咩

租管無用

97之前一直有租管，但97之前樓價都係一直爆升

加租唔實在，反而工資有階梯式收費，差餉階級收費也好合理。

一間收10%,二間收20,三間收30,10間收200%就差唔多

擁有物業越多，相對養住對社會無付出但又吸緊社會血的駐米蟲，所以對佢地徵收更重既税係好合理同公平

一個家庭一間正常，二間會理，三間以上好應該階段性徵收更加重差餉，再回饋反社會

二間合理

好應該要整

你唔做舞女我邊有錢養你

我買第二間比我個仔將來結婚住唔得既

自由社會管乜q 冇錢咪住遠d 元朗好未 不過元朗都20000 住清遠喇 清遠唔叫大灣區 應該平d

所以咪二間合理

咁點解要管奶粉？

其實我都唔讚成要管 金錢世界 邊個出得起錢咪買

贊

咁你一定唔夠誠哥玩，or香港大家族玩

佢地係咪可以買起全香港，再一億賣反俾你，你唔買佢唔賣

or大家超級富豪夾咪一齊夾死香港都得？

咁辣招算唔算管

就係有你呢d想法，所以一味只有炒炒賣賣，夾死香港創意，創業

係咁既社會唔跟炒就會落後於人，因為所有勞動係有成本，炒賣成本反而相對細，不跟炒就會將勞動成果轉送炒賣者，不斷循環，最後將香港所有前程斷送

家陣個政府都冇野益我地
冇收入關我撚事

仲問？

有咩問題 佢有咁既能力 又願意咁做 你又阻唔到佢 咁可以點 我緊係唔想比佢玩死 但佢要咁做 你有得避？

得1-2%回報都要限制

三間都ok

應以每人佔用幾多實用面積黎計 - 180 呎劏房係一個單位，但 3000 呎特色戶又係一個單位

好有錢？李+-?

不如源頭著手，薪金管制，d人出糧少，自然租唔起

加薪不及通漲 唔實際

首先會推高租金
同埋正常打工仔會好難租屋
業主一定會搵公務員/巳結婚租客

全部人出糧10000，全港租客交唔起租，業主斷供，政府冇物業稅冇薪俸稅，之後赤字，之後通縮，份糧連進口食品都食唔起，全面收皮，yeah

無人買樓》賣唔到貴地〉政府赤字》減人手 肥雞餐 lay off

香港有最少700萬常住人口，有無700萬間屋？

根本供不應球點會無人買，反而有限供應俾左少部分超級富豪sh,夾到必需品周圍民不聊生，引起社會問題，呢個政府就有責任管制。記住，呢個係必需品。人人必需有房，但夾到正常人買不起房政府問責免不了

點樣防止過分炒賣又不阻自由經濟，咁咪由不平等徽稅入手，一二房可以小徵，三房開始階梯性加重徵稅，五套以上嚴徵，大大減少hold貨五房以上個人炒賣，釋放供應落巿場,又不防阻自由經濟 「合理投資」 不好嗎？

因為若要生活好，必買飛利浦

其實買樓都做生意一樣有風險
投資錢有風險就要expect return
你今日見到樓升就話人吸血可以話係輸打贏要
至於樓係咪應該咁樣比人投資做成唔公平就係政府問題

一人一層樓咁計架咩
咁計唔怪得要賣納米劏房
全港有2百幾萬樓 咁咪有500萬人訓街

Lol 交稅多過你呢d VIP 叫蛀米蟲。
講野唸清楚先講好。

眾所周知租管實際上難以執行。在租管下，業主可以巧立名目，在租金以外收取鞋金、鎖匙金、頂手費和家具費。例如一個100平方呎的劏房，市值月租4,500元，呎租45元，較豪宅還貴；市民要求政府出手干預，每呎月租只可收20元，即月租限制在2,000元的水平。業主知道每月被政府搶走2,500元，兩年（24個月）租約合共失去6萬元，便會想盡辦法取回這6萬元。
其中一個辦法就是要求租客繳付6萬元鞋金或者頂手費，才可以租住這個劏房。結果反而害了低收入租戶，需要一次過繳付大筆費用才可入住，大大加重他們的經濟負擔。

蘋論：月租二千 鞋金六萬 - 林本利

將每月所有交比業主的錢視為租金得唔得？
例如工資咁 唔理你係勤工獎 花紅 總之交得比員工就算係工資

咁點解仲要整？